失業率下跌,樓市準備升上太空

本港失業率轉升為跌！政府統計處今日(19日)公布，經季節性調整的失業率由今年4月至6月的6.2%，下跌至今年5月至7月的6.1%，微跌0.1百分點，但失業人口反升至24.25萬人。就業不足率則由今年4月至6月的3.7%，下跌至今年5月至7月的3.5%，就業不足人數下跌至13.6萬人。

不經季節性調整的失業人數由今年4至6月的24.07萬人，上升至5至7月的24.25萬人，增加約1800人。同期的就業不足人數則由14.29萬人下跌至13.6萬人，減少約6900人。總就業人數由4月至6月的逾362萬人，上升至5月至7月的363.7萬人，增加約1.66萬人。同期的總勞動人口亦由386萬人上升至387萬人，增加約1.84萬人。

以行業分類，與消費及旅遊相關行業，即零售、住宿及膳食服務業合計的失業率在今年5月至7月微升至10.8%，為2003年沙士沉重打擊後的高位，但就業不足率進一步回落。餐飲服務活動業的失業率為14.6%，依然貼近沙士後的高位。建造業的失業率微升至11.3%，為全球金融危機後的高位。部分行業的失業情況改善，尤其在資訊及通訊業、專業及商用服務業，但不包括清潔及同類活動，以及教育業。

勞工及福利局局長羅致光表示，勞工市場在今年5月至7月仍然嚴峻，但較4月至6月有所改善，是因本地疫情在5、6月間大致受控，保就業計劃的開展亦提供支援作用。在今年5月至7月，經季節性調整的失業率較4月至6月微跌0.1個百分點至6.1%，終止了連續9個移動3個月期間的升勢。就業不足率亦下跌0.2個百分點至3.5%。同時，總就業人數及勞動人口的按年跌幅分別收窄至5.7%及2.4%。

羅致光指，勞工市場情況在短期內仍將面對巨大壓力。近期環球及本地的感染個案急升，令本港在今年餘下時間的經濟前景變得更為不明朗。為保持經濟活力，政府已推出歷來最大規模的紓困措施，包括一系列保就業及創職位的措施，以幫助保障員工就業。政府會繼續密切留意相關情況。

失業率升樓市都係繼續升架啦

9月限期完左再跌返落去

樓主好似係咪等緊買多間

細少少，計夠數就上左車先囉

樓市gogogo

，但失業人口反升至24.25萬人。

?

恒生大學梁劍平：政府「鍊實」供應 港樓價難跌

唔會跌

失業個班本來就買唔起樓
做得返野都唔會買樓
兩樣野冇乜大關連

岩岩又先用十億掃左幾個單位 過幾個月變二十億